  [
    {
      "id": 0,
      "question": "Quanti pianeti ci sono nel sistema solare?",
      "answers": [
        "7",
        "9",
        "8",
        "10"
      ],
      "correct": 2
    },
    {
      "id": 1,
      "question": "Quanti denti ha un essere umano adulto?",
      "answers": [
        "28",
        "30",
        "32",
        "34"
      ],
      "correct": 2
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "Quale e' il nome di un famoso esploratore?",
      "answers": [
        "Vespucci",
        "Machiavelli",
        "Da Vinci",
        "Galileo"
      ],
      "correct": 0
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "Quando e' caduta Roma in mano ai Barbari?",
      "answers": [
        "214dC",
        "612dC",
        "22aC",
        "492dC"
      ],
      "correct": 3
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "Quale fra questi e' uno strumento per programmare?",
      "answers": [
        "VPN",
        "Word",
        "PowerPoint",
        "HTML"
      ],
      "correct": 3
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "Quanti erano i re di Roma?",
      "answers": [
        "7",
        "5",
        "13",
        "3"
      ],
      "correct": 0
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "7x7 ?",
      "answers": [
        "47",
        "42",
        "49",
        "56"
      ],
      "correct": 2
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "Quale e' il paese piu popoloso?",
      "answers": [
        "USA",
        "Europa",
        "Cina",
        "India"
      ],
      "correct": 2
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "Quando e' iniziata la seconda guerra mondiale?",
      "answers": [
        "1945",
        "1922",
        "1939",
        "1956"
      ],
      "correct": 2
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "Quale fra questi era uno fisico?",
      "answers": [
        "Shopenhouer",
        "Hoppenheimer",
        "Darwin",
        "Kafka"
      ],
      "correct": 2
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "Di quali colori e' la bandiera belga ?",
      "answers": [
        "rosso-blu-nero",
        "giallo-rosso-nero",
        "blu-bianco-nero",
        "rosso-nero-bianco"
      ],
      "correct": 1
    },
    {
      "id": 11,
      "question": "In quale eta' e' vissuto Leonardo Da Vinci ?",
      "answers": [
        "classica",
        "rinascimento",
        "medioevo",
        "contemporanea"
      ],
      "correct": 1
    }
  ]